## Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.
Циклы нужны, для выполнения определённых действий несколько раз. Например, что бы избежать ошибок во вводе данных, можно проверить условия с помощью цикла. Так же выполнить математические действия и многие другие. Цикл перебирает переменные и проверяет заданные условия до тех пор, пока все указанные условия не будут выполнены и цикл не будет остановлен. 
